對人際關係失去信心

近排有長輩比我嘅評語係，好被動，淨係識係屋企打機，我並唔係冇試過主動融入人地嘅圈子，但次次都係融入左之後，我嘅地位係完全唔對等，一班人食飯，一向都係等到個個人食哂先一齊走，只係有一次落堂我問野遲左十分鐘先join佢地食，到佢地食完即刻走哂完全冇埋我，其實我都食剩四分一，一兩分鐘都唔等，平時我食完等佢地十分鐘都係閑事。另外商量野果時，我嘅意見經常比人無視，或者當我透明，但係project分工有時又要做埋佢地果份，分組果時又係冇人先要我，其實由細到大，我唔係冇嘗試識人融入人，而係次次比我感覺都好差，甚至認為果D跟本唔算朋友，所以E家先冇乜出街留係屋企打機，但係你估我想架咩，E家聽到自己比人咁樣標籤，其實好唔開心，我知下面實有人話我係廢物，或者人本性就係咁，人善被人欺。再重伸，我唔係自願係屋企打機，你估我想架!!!!!!

完全係果種唔覺得自己有問題嘅人...

我有咩問題

我唔明

反而唔理感受係冇問題?如果係我冇野好講

做自己
開心就好

我自問對人好，但係點解人地要咁對我，唔通係我錯佢地就啱?

你冇錯，係你父母錯在生得你樣衰

原來貼錯台

姐係呢 如果你對人好係要想人地對番你好 姐係你承受唔到果種唔對等嘅關係 咁你就一開始都唔好對人好

因為你喺自己角度睇 做左件對對方好嘅事
但對方嘅角度可能覺得不必要 唔需要你嘅好
唔好成日拎自己對人好黎打飛機 你對人好係你自己揀 人地點對你都係人地嘅選擇 你唔好覺得我對人好 人地就應該要對番我好 咁先至公平
唔好咁執著喺呢啲虛幻嘅公平度 世界唔會咁run

呢個世界好多賤人，果d所謂朋友轉個頭就會插你一刀背叛你

唔係話你錯嘅 但喺你個po睇到就係你不停強調自己做左啲乜乜乜 人地又對你冇你對人咁好 咁講真 人地唔領情又唔代表人地有錯喎 會唔會係你高估左你地嘅關係呀
咁當然啦 佢地都有問題 起碼我覺得佢地 連基本禮貌都冇 咁都係果句啦 人地唔領情 又唔比面你 咁你咪搵過堆岩你嘅人囉 唔好咁執著人地對你唔好呢點度

其實我對人好都唔係為咩，但起碼作為朋友，都想佢地對我有基本嘅尊重同關心，但我完全感覺唔到，但係佢地之間就有

咁你係成為唔到人地朋友嘛 姐係我都會好明確知道自己係唔會同某啲性格嘅人傾得埋 某啲人都唔會覺得我嘅性格吸引 做朋友就係人夾人啦 唔係你單方面想就得嘅

唔係話你有問題 只不過覺得人生仲長 你會遇到好多人 唔使咁快對人際關係冇信心

只可以話，我嘅性格係好難搵到朋友

有時睇開啲 放開自己去識多啲唔同type嘅人 相處果陣你就會搵到唔同人嘅優點缺點 咁你咪拎黎remind自己 好嘅要學 壞嘅要改囉 做吓做吓就會有一埋固定朋友嫁啦

我覺得你想搵朋友首先要收埋呢啲冇咩用嘅念頭先囉
如果你係接受到自己因為性格而冇朋友 咁你唔會上黎開post
如果你接受唔到 你就應該改善吓 思考吓
咁你打呢句野出黎嘅意義就係純粹為左remind自己性格好唔討人 咁又有咩意義呢

Me2

搵返d相同類型既朋友

都啱嘅，但次次同人熟絡左，又發生同之前一樣嘅事，搞到我都開始怕去同人熟，索性獨來獨住

如果次次都係咁 咁或者你地真係未去到雙方都覺得對方熟絡嘅程度囉

同埋呢 性格問題呀呢啲野 通常都要自己去搵個成因出黎嘅 就算外人睇到都唔會出聲 或者你抽啲時間客觀咁睇吓自己份人可能會搵到答案嘅